\documentclass[a4paper,oneside]{book}

\input{Lazi-header}

\begin{document}

% \sloppy sert pour que latex soit plus relax sur l'espace entre les mots pour qu'il accepte plus de couper les lignes et avoir moins de texte dans la marge ou pire en dehors de la feuille.
\sloppy
\title{Lazi - proof : fonctions pour les preuves}
\author{Emmanuel Chantréau, \\ \small email: \texttt{echant.lazi@bobu.eu}}
\maketitle 

``\textit{La simplicité est la sophistication ultime.}'' \ \ \ Léonard de Vinci

 
\tableofcontents
 

\chapter{Introduction}

Nous allons définir des fonctions pour manipuler les preuves.

\chapter{Notation [Proof| ... ]}

Cette notation permet de définir une preuve pouvant contenir des hypothèses et des variables. Pour cela on doit fournir:

\begin{itemize}
	\item Une liste de variables
	\item Une liste d'hypothèses
	\item Une liste de déductions simple, une déduction simple a le format:
	\begin{itemize}
		\item l'instance de la simpleRuleT
		\item la conclusion (sans variable)
		\item le dictionnaire des valeurs des variables n'apparaissant pas dans la conclusion
	\end{itemize}
	. Ce sera une instance de "$\cno{guessSimpleDeductionT}{maths}$" Le maths sera déduit à partir de $\defi{laziMaths}$ en y ajoutant les hypothèses et les variables de la preuve. 
	\item Une option pour indiquer l'ordre des déductions (on peut commencer ou finir par la conclusion).
\end{itemize}

Une fonction permet de retrouver les prémisses à partir du reste de la liste.  La liste des déductions doit être dans l'ordre des imbrications des déductions. Une option permet de commencer par la conclusion, plutôt que de finir par elle.

Pour fournir une déduction simple, on donne son nom, sa conclusion, et les valeurs des variables que l'on ne peut pas déduire par la conclusion (pour la déduction égalité et vérité par exemple).

À partir d'un  [Proof| ... ] nous produisons une instance de validProofT maths.

\startMathModule

\section{Fonctions utilitaires}

\begin{definitionRec}{matchVars}{Fait correspondre une formule avec variables à une autre formule pour assigner les variables. Retourne $\defi{just}$ le dictionnaire des valeurs des variables (lv est la liste des noms). f est la formule à variables, g la formule à faire correspondre (contenant les valeurs). En cas d'erreur retourne $\defi{nothing}$. Si la variable apparaît plusieurs fois, la concordance des valeurs n'est pas vérifiée.}
	$\funcL{lv,f,g}{
		\mifL{\cno{FormulaIsWord}{f}}{
			\mifL{\cno{formulaToWord}{f} \in_w lv}{
				\cno{just}{\listml{\pair{\cno{formulaToWord}{f}}{g}}}
			}{
				\mif{f =_t g}{\cno{just}{\emptyList}}{\nothing}
			}
		}{
			\mifL{\cno{FormulaIsWord}{g}}{
				\nothing
			}{
				\cnoo{apply2Just}{\defi{concatList}}{\cnooob{matchVars}{lv}{\funcf{f}}{\funcf{g}}}{\cnooob{matchVars}{lv}{\argf{f}}{\argf{g}} }
			}
		}
	}$
\end{definitionRec}


\begin{definition}{findPremises}{À partir d'une liste d'instances de validProofT pl et d'une condition c, retourne just une preuve ayant en conclusion c ou nothing si aucune preuve ne convient.}
	$\func{maths, pl, c}{
		\cno{listHeadMaybe}{
			\cnoob{listFilter}{
				\func{p}{
					\foo{\cnoo{validProofT}{maths}}{object}{p} =_t c
				}
			}{pl}
		}
	}$
\end{definition}


\begin{definition}{findPremisesList}{Pareil que findPremises mais on a une liste de conditions à la place d'une seule. Retourne just la  liste des preuves correspondantes ou nothing si l'une des conditions n'a pas de preuve.}
	$\funcL{maths, pl, cl}{
		\cnooo{listFoldRightMaybe}{\func{c,r}{
					\cnoo{applyJust}{
						\func{x}{\cnoo{addToListHead}{x}{r}}
					}{\cnooob{findPremises}{maths}{pl}{c}}
				}
			}{\emptyList}{cl}
	}$
\end{definition}

\section{guessSimpleDeductionT}

\begin{definition}{guessSimpleDeductionT}{Ses instances fournissent les informations pour déterminer l'objet correspondant à une d une instance d'une simpleDeductionT. Voir l'introduction. Proof retourne l'instance de validProofT prouvant la conclusion.}
	$\funcL{maths}{\newline
		\dictL{\newline
			\letinL{instanceType}{
				\cno{dictT}{\dict{
						rule=\cno{simpleRuleT}{maths},
						conclusion=formulaT,
						values= \cno{anonymDictT}{formulaT}
				}}
			}{
				\dent{match}=\funcL{this,\dictArgP{i}{\dictArgP{rule}{qualities,conclusion},values}}{
					\cnoo{applyJust}{\cnob{concatList}{values}}{\cnooob{matchVars}{\cnob{dictEntries}{qualities}}{conclusion}{\left( i \di \word{conclusion}\right) }}
				}\newline
				\dent{domain}=\funcL{this, \dictArgP{i}{rule,conclusion}}{\newline
					\letinL{dt}{\fooo{\cno{simpleRuleT}{maths}}{object}{rule}}{
						\letinL{m}{\foo{this}{match}{i}}{
							\foo{instanceType}{domain}{i} \andb \newline
							\cno{isThing}{m}  \andb \newline
							\foo{dt}{domain}{\cnob{getThing}{m}}  \andb \newline
							\foo{dt}{conclusion}{\cnob{getThing}{m}} =_t conclusion
						}
					}
				},\newline
				\dent{equal}=\func{this}{\fo{instanceType}{equal}},\newline
				\dent{object}=\func{this,\dictArgP{i}{rule}}{
					\listml{\word{simpleRule}, rule, \cno{getThing}{\foo{this}{match}{i}}}
				}
			}\newline
		}\newline
	}$
\end{definition}

\section{guessListToProof}

\begin{definition}{deductFromIncha}{Retourne la déduction correspondant à l'incha produite par la fonction object de guessSimpleDeductionT maths.}
	$\func{maths, i}{
		\cnoo{objFromIncha}{\cnob{simpleProofT}{maths}}{\foob{\cnoo{guessSimpleDeductionT}{maths}}{object}{i}}
	}$
\end{definition}


\begin{definition}{guessListToProof}{Transforme la liste gl d'instances de $\cno{guessSimpleDeductionT}{maths}$  en une liste d'instance de validProofT. La preuve de la conclusion est en dernier dans la liste de départ gl et en premier dans la liste résultante. Retourne un maybe.}
	$\funcL{maths,gl}{
		\cnooo{listFoldLeftMaybe}{
			\funcL{x,pl}{
				\mifL{\foo{\cnoo{guessSimpleDeductionT}{maths}}{domain}{x}}{
					\cnoo{applyJust}{\cnob{concatList}{x}}{
						\cnooob{findPremisesList}{maths}{pl}{
							\fo{\cnoob{deductFromIncha}{maths}{x}}{conclusions}
						}
					}
				}{
					\defi{nothing}
				}
			}
		}{\cnob{just}{\emptyList}}{gl}
	}$
\end{definition}

\printindex
\end{document}
